佐敦又被閘 街坊轟林鄭防疫差劣 「一個癲婆累700萬港人」

佐敦又被閘 街坊轟林鄭防疫差劣
「一個癲婆累700萬港人」

【本報訊】封區擾民停不了，佐敦渡船角文英樓過去14日累計有六宗個案，包括昨日新增的一宗源頭不明個案，昨晚7時即被突閘圍封，有附近的文耀樓居民葉先生怒轟特首林鄭月娥「一個癲婆累到700幾萬人同佢癲」，批評林鄭去年5月未有把握機會封關，導致病毒入侵擴散，現時日日封區「喺度玩嘢」，全港市民慘受連累。

相關新聞：深水埗封樓 八人提款一度被困

引來天怒人怨的林鄭月娥昨晚9時40分到達文英樓巡視，現場即有人高聲呼喊抗議，有市民高叫「喂！×婆！」、「老母望下呢邊！」等。記者追問她對檢測「食零蛋」的看法，惟林鄭未有回應，逗留約15分鐘即離開，期間有市民高叫「×婆你幾時死？」

政府昨晚7時刊憲，將佐敦渡船角文英樓指明為受限區域，強制居民檢測，目標今晨7時解封。翻查衞生防護中心資料，文英樓昨日新增一宗無源頭個案，是40歲女患者（第10655號）， 過去14天累計另有五宗個案，四宗本月5日確診，一宗本月4日確診，年齡為12至63歲，均為有關連個案。民政署同步向渡船角「八文樓」其餘七座大廈居民派發免費快速抗原測試套裝，建議居民自行檢測。

相關新聞：民政發封區信 女工遲到冀免扣薪

■政府昨晚突閘渡船角文英樓，晚上陸續有市民到檢測站採樣。

■林鄭月娥昨晚9時40分到文英樓巡視。易仰民攝
住戶：早幾日先做過強檢

大批警員晚上7時前到文英樓拉起封鎖線，有食肆員工疑困店內，現場消息指文英樓後座大廈疑有居民往文苑街方向擲下一隻鞋，無人被擊中。有附近文耀樓居民葉先生痛斥林鄭政府去年5月仍拒絕封關，「5月就應該要封，人哋放晒啲嘢（病毒）入嚟至封」，怒氣沖沖的他不斷斥「一個癲婆累到700幾萬人同佢癲」，雖然他未受今次封區影響，亦願意做檢測，但批評港府無能導致市民受苦。

文英樓樓下一度出現排隊上樓的人龍，住戶任小姐指該廈日前才完成強制檢測，昨晚再遭突閘感無奈，「之前幾日都做過檢測，正常都唔會有（染疫）㗎啦！」另一名住戶張小姐下班回家，坦言「上個禮拜都預咗佢會封㗎啦」，已儲備一周糧食，亦已買好今早早餐。住客張女士亦指已有心理準備文英樓被封，她較早前已接受兩次強制檢測，報告皆為陰性，如今政府再封區，她形容是「搵市民嚟搞」。

油尖旺區區議會副主席余德寶直指林鄭月娥已封鎖油尖旺九個區域，「確認到林鄭好憎我哋油尖旺居民」，認為文英樓只有一宗源頭不明個案，強制檢測已經足夠，居民多次檢測，質疑再強檢亦無用，並批評港府未與少數族裔溝通，上門拍門「捉賊咁」，完全沒有交代封區細節。

當區區議員朱惠芳亦。。。。。。。。

■文耀樓居民葉先生斥政府遲遲不封關。